<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Marketing on Automação de Dados</title>
    <link>http://localhost:8080/categories/marketing/</link>
    <description>Recent content in Marketing on Automação de Dados</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 20 May 2019 20:05:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:8080/categories/marketing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Você usa gerenciadores de tags para tudo?</title>
      <link>http://localhost:8080/stories/voce-usa-gerenciadores-de-tags-para-tudo/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:8080/stories/voce-usa-gerenciadores-de-tags-para-tudo/</guid>
      <description>Gerenciadores de tags são uma mão na roda para administrar scripts e evitar conflitos entre times de marketing e desenvolvimento. Todo trecho de código injetado na página está em um mesmo lugar e a manutenção do código fica bem mais simples. Uma belezinha! Agora, o que acontece quando você recebe um visitante em seu site que está usando um bloqueador de anúncios?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As pessoas por trás das personas</title>
      <link>http://localhost:8080/stories/as-pessoas-por-tras-das-personas/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 22:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:8080/stories/as-pessoas-por-tras-das-personas/</guid>
      <description>O consumidor de hoje é muito diferente de um que viveu em décadas passadas. Ao longo deste post, vamos conhecer alguns marcos importantes na mudança de comportamento de consumo para entender como conquistar e fidelizar consumidores que prezam por muito mais do que qualidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O dia em que o marketing saiu dos trilhos</title>
      <link>http://localhost:8080/stories/o-dia-em-que-o-marketing-saiu-dos-trilhos/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 19:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:8080/stories/o-dia-em-que-o-marketing-saiu-dos-trilhos/</guid>
      <description>A popularização da internet, de novos meios de consumo e de novas tecnologias transformaram departamentos de marketing. Hoje é possível rastrear o retorno sobre o investimento de cada centavo investido, mas este poder foi conquistado sem que suas implicações éticas tivessem sido propriamente debatidas. Estamos usando marketing digital da maneira correta para gerar valor para pessoas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Páginas de agradecimento dinâmicas no RD Station</title>
      <link>http://localhost:8080/stories/paginas-de-agradecimento-dinamicas-no-rd-station/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 21:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:8080/stories/paginas-de-agradecimento-dinamicas-no-rd-station/</guid>
      <description>Como fazer com que as páginas de agradecimento do RD Station mostrem informações personalizadas com base em dados passados pelos leads?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pesquisas exploratórias para descoberta de personas</title>
      <link>http://localhost:8080/stories/fundamentos-da-pesquisa-exploratoria/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 21:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:8080/stories/fundamentos-da-pesquisa-exploratoria/</guid>
      <description>Personas são muito usadas como norte para a produção de produtos e serviços desejados. Ter uma definição de persona ajuda a definir não só a direção do produto, mas outros processos ligados a satisfação das pessoas como a comunicação e o suporte. Mapear personas, no entanto, é um trabalho que exige pesquisa. Como usar métodos de pesquisa para descobrir quem são as personas de uma organização?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experimentos científicos no mundo dos negócios</title>
      <link>http://localhost:8080/stories/experimentacao-no-mundo-dos-negocios/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 09:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:8080/stories/experimentacao-no-mundo-dos-negocios/</guid>
      <description>No universo acadêmico o aprendizado é obtido por meio de testes em laboratórios, ambientes controlados que facilitam a separação de causas e efeitos. O conhecimento resultante é confiável; o método de produção é auditável e replicável. É possível transportar métodos de geração de conhecimento da academia para o ambiente de negócios e obter conhecimento com o mesmo nível de qualidade para tomar decisões?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEO &#43; CRO: otimização de ponta a ponta</title>
      <link>http://localhost:8080/stories/seo-e-cro/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 08:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:8080/stories/seo-e-cro/</guid>
      <description>Buscadores como o Google vão muito além de palavras chave para exibir resultados para cada busca feita. Diversas técnicas são empregadas para fazer os melhores resultados chegarem para as pessoas certas no momento certo. Na ponta do marketing corporativo, profissionais de SEO trabalham para garantir presença no topo das páginas, resultando em mais visitas no site. E depois disso, acontece o quê?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A parte de otimização em CRO</title>
      <link>http://localhost:8080/stories/a-parte-de-otimizacao-em-cro/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 06:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:8080/stories/a-parte-de-otimizacao-em-cro/</guid>
      <description>Por melhor que seja uma experiência de compra, há sempre espaço para melhorias. Essa é, ao menos, uma das premissas de quem trabalha com CRO, ou Conversion Rate Optimization. Saiba o que é CRO e como aplicar técnicas de otimização de conversões para encontrar pontos de melhoria em produtos digitais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Growth Value</title>
      <link>http://localhost:8080/stories/growth-value/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 20:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:8080/stories/growth-value/</guid>
      <description>O que é Growth Value?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
